窮人根本唔可以病

樣樣都係錢
政府就hea鳩你
私家專科就貴到仆街
千幾蚊一次
兩個禮科覆診

依加失業
木身唔係多錢
千幾千幾咁睇
就死

又窮身體又廢 係應該被淘汰

人根本就唔可以窮

窮人又病係bug黎

所以點解個個黑人都咁大隻係咁解

情緒病冇得保

衰過台灣

I pity you but I can't help
你有病史？上年紀？

咩野病類

慘慘

「我觀察到，只有參，再加上臣服，最能夠有效地帶著一個人從傷痛走出來。任何其他領域的方法，最多是強化「我」。無論是去追察創傷或後悔的來源，不斷重新回顧過去，想得到心理的療癒；或是用任何功夫來對治創傷，一樣的，最多只是不斷強化「我」──把過去某一件事、某一個發生、某一個創傷堅實化、固態化。

反過來，這裡用的方法，最多只能說是顛倒的，是──不去管它，不去理它。最多，只是貼著念頭，去找「我」的根源。我過去也時常跟朋友分享，在面對最煩惱的事、甚至大的危機和打擊時，不要去想它。不去想它，透過臣服和參，不斷地消失種種窩囊或憂鬱的念頭。這麼做，並不是不去面對現實。剛好相反，最多只是信任生命有個更大的力量，遠遠超過小我，可以帶我們走出來。

不去想它，只是不把注意力落在腦的一個小角落，讓心帶著我們走。在腦海裡不斷地去想一個問題，其實沒有用，最多只是增加顧慮和兩難。對眼前的問題非但沒有幫助，反而還會把問題轉移到別的地方。」

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！